李怡：「縮沙」太遲了 -

建制派不斷放風立法會選舉延期，譚耀宗外，湯家驊又說政府可以無限次押後選舉14日。陳淑莊指出，政府過去都在立法會完屆前，在憲報刊聲明該屆立法會於何日完結，但今年至今都未講幾時完，政府似乎有意延續舊會期。

中港共原來打算用國安法恐嚇、再以簽署認同國安法的確認書DQ反對派，這樣就可以穩操勝券，但想不到國安法掀起國際大反彈，中國處天下圍攻局面。香港市民沒有被嚇怕，在民主派初選中展現抗爭意志，選出大批年輕抗爭派。如果林鄭政權大規模DQ，必引致國際上更強反應。美國的抗中行動倘若升級，中國示弱則無法在國人面前維持權威，硬碰又無此膽量承受。

DQ策略看來放下了。國安法除了剛出台那一天有點雷厲風行之勢，接下來也很少再祭出來執法。中港共儘管仍然嘴硬，但不能不說有點「知衰」。不使用DQ策略，硬選可能大敗。怎麼辦？藉口疫情來延期選舉，會是對策。

不過，天下圍攻之勢已經漸漸形成，「縮沙」太遲了。7月21日蓬佩奧在倫敦約見了羅冠聰，他說了甚麼儘管羅沒有引述，但羅跟他說，DQ候選人資格或取消選舉，都嚴重挑戰民主價值，呼籲國際社會採取強硬立場回應。因此，延期選舉，美國的制裁也不會延期。

同在7月21日，一場火警，爆出美國勒令關閉侯斯頓中國總領館的新聞。美國國務院稱：關閉是為了保護美國人的知識產權，還有美國人的私人信息。中國長年參與非法間諜和滲透式的行動，而且最近幾年，這種活動的深度和廣度，明顯增加。

美國參議員盧比奧（Marco Rubio）說，侯斯頓中領館，不是一個外交單位，而是中國龐大的間諜和滲透行動網絡的中心點，早就該強制關閉了。盧比奧兼任參議院情報委員會的代理主席，能夠接觸到國會的最高機密。

美國著名學者章家敦說，美國也應該勒令關閉紐約的中領館，因為那裏是中共在美國東部運作的重要操盤手。

特朗普昨天說，中國其他領事館也有被下令關閉的可能。

中國表示「必將做出必要反應」。據路透社報道，中國考慮關閉美國駐武漢的總領館，作為報復。《環球時報》總編胡錫進則指，路透社有關報道「八成是錯」，認為北京要以牙還牙，極有可能選擇關閉地位等同駐京大使館級數的美國駐港澳總領事館，或將館內逾半人員驅逐離港。

要做就快點，不要只說不做。路透社報道可能真是「八成是錯」，但錯的恐怕是中國連關閉美國駐武漢領事館都不敢。昨天外交部發言人對侯斯頓中領館被關閉的回應也只是放空炮，對英國給予BNO居英權的回應竟是：「中方將考慮不承認英國國民（海外）護照作為有效旅行證件」，這更是比空話更空的不知所云的廢話。

早前中國外長王毅在中美智庫論壇上說，中美關係要「激活和開放對話渠道」，「重回正軌」。7月21日，中國駐美大使崔天凱，在央視被問到中美關係，他說：「啟動和開放所有對話管道是必須的，現在連對話都沒有，應該說是很不正常。」這反映中國積極期盼與美方重新對話。但特朗普公開說，不想同習近平通話。美國已到了對中國不理不睬的地步了。

儘管這局面不完全是港版國安法所引致，但國安法絕對是一大因素。國安法明白告訴國際社會，中國不會遵守任何承諾。講話不算數，沒有了起碼的信任，就沒有對話基礎，還有甚麼可說呢？對話無謂，行動最實際！

感謝總加速師

打未

維尼：驚hi咩 ，繼續加速

特區政府仍樂此不疲玩弄議會制度，只因世界各國制裁仍然無一個直接劍指香港官員或建制派議員建制狗：誰怕誰呢紙老虎